\chapter{Einleitung}


\label{sec:introduction}
The chapter should broadly contextualize your research and motivate your work.

\section{Motivation}
Wozu SoC? Wozu NoC? Problem mit NoC.

\section{Ziel}
Ein leichtgewichtiges, effizientes und möglich flexibles
Verschlüsselungs- bzw. Authentikationsverfahren für NoC
zu finden und zu testen (durch Simulation).

\section{Fahrplan}
- Was ist NoC, Typen, Risiko

- Was suchen wir? Maßstab definieren: nach welchen Kriterien werden Lösungen verglichen, z.B.
  wenige Runden;
  symmetrisch (Effizienz);
  Verschlüsseln+Authentisieren in einem Schritt;
  flexible Nachrichtlänge zum Verschlüsseln (FPE)

- Alte und neue Verfahren beschreiben, Maßstab anwenden

- Gewinner finden, mit Omned visualisieren

- Zusammenfassung, offene Fragen, Wünsche

\section{Intern}

https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-030-69131-8

Software Defined Chips?

